流亡日本漫畫家「變態辣椒」新作《中國共產黨撒謊》 登當地暢銷榜

漫畫家「變態辣椒」王立銘因作品內容諷刺北京，在2014年遭大陸官媒大力抨擊，現時已流亡日本。他近日於日本推出漫畫書，書名日文直譯為《中國共產黨撒謊》，繼續以漫畫批判中共，新書已登上多個暢銷排行榜。

據《美國之音》報道，變態辣椒的新書在1月18日已在日本發行。該書目前在日本亞馬遜網購排行榜上，於「中國問題書籍類」排名第一位。負責出版《中國共產黨撒謊》的編輯三邊直太透露，該書發行6天後第一版六千本已近售罄，出版商決定增印1萬本，估計今後還會繼續增印。

該漫畫另設中文版，名為《變態辣椒—流亡中的漫畫家》，於亞馬遜的書籍簡介寫有「流亡漫畫家冒死描繪獨裁國家的真相」；「中國的政治警察有哪些超乎想象的惡毒手段？」；「F*ck you, Xi JinPing!」等字眼。

廣告
報道指，新書用很大篇幅描述中共反日教育如何滲透國民意識，並舉例指北京一所著名公立小學教學生「照」字口訣：「一個日本人、拿著一把刀、殺了一口人、流下四滴血。」

變態辣椒曾就溫州動車事故、艾未未案、習近平新政乃至本港普選爭議等政治議題作諷刺畫作，2013年他轉發一條災區微博，隨即被警以「涉嫌尋釁滋事」傳喚。2014年他在遊日期間，遭大陸官媒《人民網》點名批評為漢奸，他於是決定流亡日本。

正評是我給的

唔怪得689....
睇黎想升職加人mm